.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Cataclysm:

Катаклизм (`Cataclysm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=32>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- вода
- земля
- огонь
- воздух
- кислота
- холод
- электричество

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 1000 футов

**Область**: 60-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы призываете невообразимую мощь катаклизмов конца света, вырывая маленькую часть каждого из них и объединяя их вместе в одну ужасающе мощную атаку.
Следующие эффекты обрушиваются на всех существ в области.
Для определения урона от катаклизма, считайте сопротивления существ в области на 10 единиц ниже, чем они есть на самом деле.
Каждое существо делает спасбросок Рефлекса, который применяется ко всем шести видам урона.

* Кислотный дождь, растворяющий плоть, наносит 3d10 урона кислотой.
* Грохочущее землетрясение сотрясает и бьет существ на земле, нанося 3d10 дробящего урона.
* Порыв ледяного ветра наносит 3d10 урона холодом.
* Невообразимая молния бьет по области, наносит 3d10 урона электричеством.
* Порывистые ветры кружат по небу, нанося 3d10 дробящего урона летающим существам в области.
* Мгновенное цунами проносится над существами в области, нанося 3d10 дробящего урона с признаком "вода" (удваивается для плавающих существ в области).
* Огромный лесной пожар разгорается внезапным пеклом, нанося 3d10 урона огнем.





.. include:: /helpers/actions.rst